25億淺水灣豪宅面臨充公

2018年10月13日

25億淺水灣豪宅面臨充公

【本報訊】流亡美國的郭文貴，盛傳擁有香港居民身份和特區護照，並在淺水灣南灣道擁有巿值近25億港元的獨立屋豪宅（圖），但大宅因為有至少十處違規僭建，並未經批准填海、霸佔政府保護海岸區、肆意斬樹，去年已被地政總署釘契，整幅土地面臨被充公。

郭文貴與關連人士於2011年以英屬處女島公司「耀領有限公司」的名義，在港以8.8億港元買入南灣道20及22號獨立屋。郭買入大宅後大肆裝修，耗費近6億港元。

屋宇署在2015年已向20及22號屋業主發出清拆令，指裝修工程涉十項違規。地政總署去年5月指，該大宅進佔保護海岸區並霸佔了947方呎政府土地作違例建築，已作出釘契，稍後會視乎業主是否清拆，考慮進一步執管行動。

另外，香港法庭文件顯示，警方懷疑郭文貴及其兒子郭強、女兒郭美等人涉嫌洗錢達329億港元，已凍結了郭美的企業戶口。

兒女涉在港洗錢

郭美持有的安東發展有限公司，今年8月入稟香港高院申請司法覆核，指公司戶口被凍結太久，造成財政困難，認為警方做法違反《基本法》中關於私有財產權的條款。法庭文件顯示，郭美是安東及香港國際基金投資公司的持有人。

申請人稱，去年7月獲星展銀行知會，警方以「不同意處理制度」，要求凍結安東五個戶口，其中3個賬戶分別有9,300萬美元（7.25億港元）、港幣8,300萬元及人民幣300萬元（340萬港元），另外兩個賬戶資產不明。

上一則
上一則
村童變大鱷 揭王岐山醜聞出位

下一則
下一則
孟宏偉妻被指小三 掛名任港企高層

村童變大鱷 揭王岐山醜聞出位

政泉控股被判強迫交易罪成中共狙擊郭文貴 重罰681億元

原來係郭文貴

已經同支那完全接軌

試吓係香港富豪
政府幫佢起埋路

有錢到自己填海？

上頭命令

洗錢過大海得啦，賭一賭全部變乾淨錢

全新豪宅都有潛建
點解剩係郁呢間，屋宇署自己決定🤔

DOJ

政府連填海費都慳返

令到佢d 說話更加可信

大把大陸有錢人係山頂僭建，又唔見政府捉~~~